<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<ArrayOfInstitution xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<Institution>
		<Name>ADRA Deutschland e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Aids, Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Flüchtlingsfürsorge, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Katastrophenhilfe, Kinder- und Jugendhilfe, Umwelt- und Naturschutz, Völkerverständigung </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Afghanistan, Albanien, Äthiopien, Bangladesch, Bosnien und Herzegowina, Burkina Faso, Burundi, Deutschland, Ecuador, Fidschi, Griechenland, Haiti, Honduras, Indien, Irak,  Jemen, Kambodscha, Kenia, Laos, Libanon, Liberia, Mali, Mazedonien, Mongolei, Myanmar, Nepal, Pakistan, Papua-Neuguinea, Peru, Philippinen, Republik Moldau, Serbien, Simbabwe, Slowenien, Somalia, Sudan, Thailand, Ukraine, Vanuatu, Vietnam</Laender>
		<Taetigkeit>ADRA Deutschland e.V. ist eine weltweit tätige Entwicklungshilfeorganisation der protestantischen Freikirche der Siebenten-Tags-Adventisten. Die Organisation arbeitet in den Bereichen Ernährungssicherung, Gesundheitshilfe, Bildung, Einkommensgenerierung, Katastrophenvorsorge und integrierte Programme sowie Katastrophenhilfe und Freiwilligendienste in vielen Ländern der Welt. Die geförderten Projekte umfassen beispielsweise Wiederaufbauprogramme, die Verbesserung der Trinkwasserversorgung und Hygienebedingungen, die landwirtschaftliche Entwicklung, die Flüchtlingshilfe und die Durchführung von Aids-/HIV-Programmen.</Taetigkeit>
		<Dzi>ADRA Deutschland e.V., Darmstadt, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und hinreichend angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und hinreichend umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE87660205000007704000 BIC: BFSWDE33KRL Bank für Sozialwirtschaft</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Ärzte der Welt</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Entwicklungszusammenarbeit, Flüchtlingsfürsorge, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Katastrophenhilfe, Menschenrechte </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Ägypten, Algerien, Angola, Argentinien, Äthiopien, Bangladesch, Belgien, Benin, Bolivien, Bulgarien, Burkina Faso, Côte d’Ivoire, Demokratische Republik Kongo,  Deutschland, Dominikanische Republik, Ecuador, El Salvador, Frankreich, Georgien, Griechenland, Großbritannien, Guatemala, Guinea, Haiti, Irak, Italien, Japan, Jemen, Jordanien, Kambodscha, Kamerun, Kanada, Kenia, Kolumbien, Kroatien, Laos, Libanon, Liberia, Luxemburg, Madagaskar, Mali, Marokko, Mauretanien, Mexiko, Mosambik, Myanmar, Nepal, Nicaragua, Niederlande, Niger, Pakistan, Palästinensische Gebiete, Papua-Neuguinea, Paraguay, Peru, Philippinen, Portugal, Russische Föderation, Schweden, Schweiz, Senegal, Sierra Leone, Slowenien, Somalia, Spanien, Sri Lanka, Syrien, Tansania, Türkei, Togo, Tschad, Tunesien, Uganda, Ukraine, Uruguay, USA, Venezuela, Vietnam, Zentralafrikanische Republik</Laender>
		<Taetigkeit>Ärzte der Welt e.V. ist das deutsche Mitglied des internationalen Netzwerks „Médecins du Monde“/„Doctors of the World“. Der Verein setzt seine Mittel weltweit für medizinische Projekte des Netzwerks ein. Das Netzwerk arbeitet im Verbund und führt über 350 Gesundheitsprogramme in fast 80 Ländern durch (internationale und nationale Projekte). Neben Soforthilfeeinsätzen bei Naturkatastrophen hilft das Netzwerk vor allem beim Wiederaufbau, engagiert sich in Projekten zur Gesundheitsprävention und leistet auch langfristige Entwicklungszusammenarbeit. Ziel der Arbeit ist es, Menschen in Krisensituationen unabhängig von ihrer ethnischen, sozialen, religiösen und politischen Herkunft Zugang zur Gesundheitsversorgung zu ermöglichen. Die internationale Hilfsorganisation setzt sich auch in Europa im Rahmen von Gesundheitsprogrammen für diejenigen ein, die am Rande der Gesellschaft stehen. So bieten nationale Projekte, wie beispielsweise in München und Stuttgart, medizinische Versorgung für Menschen ohne Zugang zum Gesundheitssystem. Auf politischer Ebene engagiert sich Ärzte der Welt für eine allgemein zugängliche Gesundheitsversorgung als Menschenrecht für alle.</Taetigkeit>
		<Dzi>Ärzte der Welt e.V., München, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE06120300001004333660 BIC: BYLADEM1001 Deutsche Kreditbank Berlin</SpendenKonto>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Ärzte ohne Grenzen e.V. - Médecins Sans Frontières (MSF), Deutsche Sektion</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Entwicklungszusammenarbeit, Flüchtlingsfürsorge, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Katastrophenhilfe, Menschenrechte </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Afghanistan, Ägypten, Angola, Äthiopien, Bangladesch, Burundi, Côte d’Ivoire, Demokratische Republik Kongo, Deutschland, Georgien, Guinea, Guinea-Bissau, Haiti,  Indien, Irak, Jemen, Jordanien, Kenia, Kirgistan, Libanon, Liberia, Libyen, Mexiko, Mosambik, Myanmar, Niger, Nigeria, Pakistan, Palästinensische Gebiete, Papua-Neuguinea, Russische Föderation, Südafrika, Südsudan, Serbien, Sierra Leone, Simbabwe, Sudan, Swasiland, Syrien, Tadschikistan, Tansania, Türkei, Tschad, Tunesien, Uganda, Ukraine, Usbekistan, Zentralafrikanische Republik</Laender>
		<Taetigkeit>Das internationale Netzwerk Ärzte ohne Grenzen leistet in Kriegs- und Krisenregionen sowie nach Naturkatastrophen humanitäre medizinische Nothilfe. Die international besetzten Teams sind in mehr als 60 Ländern weltweit aktiv, in denen die Gesundheitsstrukturen zusammengebrochen oder Bevölkerungsgruppen unzureichend versorgt sind. Für das Netzwerk arbeiten jährlich rund 4.000 Ärzte, Pflegekräfte, Psychologen, Logistiker, Hebammen und Finanzexperten in etwa 2.000 Projektstellen. Gemeinsam mit einheimischen Mitarbeitern betreiben sie Krankenhäuser, Gesundheitszentren und mobile Kliniken, versorgen Flüchtlinge und Vertriebene medizinisch und psychologisch, führen Impfprogramme durch, bauen Ernährungszentren auf, errichten Notunterkünfte und verbessern die Wasser- und Sanitärversorgung. Darüber hinaus fordert Ärzte ohne Grenzen im Rahmen der Kampagne „Zugang zu unentbehrlichen Medikamenten“ seit 1999 national und international Verantwortliche in Forschung, Politik und Industrie auf, dringend benötigte Medikamente besser zugänglich zu machen.</Taetigkeit>
		<Dzi>Ärzte ohne Grenzen e.V. - Médecins Sans Frontières (MSF), Deutsche Sektion, Berlin, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft. 7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE72370205000009709700 BIC: BFSWDE33XXX Bank für Sozialwirtschaft</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Afghanische Kinderhilfe Deutschland e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Bildung, Gesundheitshilfe, Kinder- und Jugendhilfe</ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Afghanistan</Laender>
		<Taetigkeit>Die Afghanische Kinderhilfe Deutschland e.V. unterstützt zwei Tageskliniken in den Großräumen Dogh Abad (südlich von Kabul) und Deh Sabz (nordöstlich von Kabul). Während ein Großteil der laufenden Kosten beider Kliniken über die erhobenen Gebühren erwirtschaftet wird, übernimmt der Verein insbesondere die Zahlung von Gehältern des Klinikpersonals sowie die Finanzierung medizinischer Geräte. Die Tagesklinik in Dogh Abad dient zudem als Impfstation; die dafür anfallenden laufenden Kosten werden von UNICEF gedeckt. Darüber hinaus fördert die Afghanische Kinderhilfe Deutschland e.V. eine an die Klinik in Dogh Abad angeschlossene Berufsschule. Dort werden ausschließlich Mädchen, überwiegend Waisenkinder, in den Bereichen Computer, Näharbeit, Stickerei und Englisch ausgebildet.</Taetigkeit>
		<Dzi>Afghanische Kinderhilfe Deutschland e.V., Düsseldorf, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit. 2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen. 4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht. 5.Vergütungen (trifft nicht zu) 6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und geprüft. 7.Die Organisation berichtet offen und hinreichend umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE19300501100047027800 BIC: DUSSDEDDXXX Stadtsparkasse Düsseldorf</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Afghanischer Frauenverein e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Bildung, Einzelfallhilfe, Entwicklungszusammenarbeit, Familienfürsorge, Flüchtlingsfürsorge, Frauenförderung, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Katastrophenhilfe, Kinder- und Jugendhilfe, Kultur, Völkerverständigung</ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Afghanistan, Deutschland, Pakistan</Laender>
		<Taetigkeit>Der Afghanische Frauenverein e.V. unterstützt verschiedene Projekte in ländlichen Regionen Afghanistans sowie in pakistanischen Flüchtlingscamps. Vor dem Hintergrund der Hilfe zur Selbsthilfe finanziert der Verein Schulen für Mädchen und Jungen, Ausbildungscenter für Frauen zu Schneiderinnen und Stickerinnen, Mutter-Kind-Gesundheitscenter sowie den Bau von Trinkwasserbrunnen. Das besondere Augenmerk liegt darauf, die Situation für Frauen und Kinder in Afghanistan zu verbessern. Darüber hinaus leistet der Afghanische Frauenverein e.V. Hilfe für einzelne Familien und organisiert bei akutem Bedarf – zum Beispiel nach Kälte- oder Dürrekatastrophen – vor Ort Nothilfeaktionen zur Verteilung von Hilfsgütern. In Deutschland leistet der Verein durch Informations- und Kulturveranstaltungen einen Beitrag zur Völkerverständigung.</Taetigkeit>
		<Dzi>Dem Afganischen Frauenverein e.V., Hagen am Teutoburger Wald, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen. 4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab angemessen („angemessen“ = 10% bis unter 20%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE28570800700680850500 BIC: DRESDEFF570 Commerzbank</SpendenKonto>
		<Anteil>angemessen</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>africa action / Deutschland e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Behindertenhilfe, Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Familienfürsorge, Frauenförderung, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Kinder- und Jugendhilfe, Völkerverständigung </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Äthiopien, Burkina Faso, Gambia, Ghana, Kamerun, Mali, Niger, Südafrika, Tansania, Togo</Laender>
		<Taetigkeit>africa action / Deutschland e.V. fördert die Prävention, Heilung und Linderung von Augenleiden in Afrika. Der Verein arbeitet dabei mit zahlreichen anderen Hilfswerken zusammen. Es werden Hospitäler, Augenkliniken und Basisgesundheitsdienste sowie bestehende nationale Blindheitsverhütungsprogramme mit Medikamenten und medizinischer Ausrüstung unterstützt. Darüber hinaus beliefert der Verein Optikwerkstätten mit Gebrauchtbrillen, Rohgläsern, Untersuchungsgeräten, Maschinen und Werkzeugen. Teilweise sind den Werkstätten Ausbildungseinrichtungen angeschlossen, in denen körperbehinderte Menschen in Refraktion, Brillenherstellung und Glasschleifen ausgebildet werden. Der Verein fördert die Aus- und Weiterbildung einheimischer Mitarbeiter im Sinne der Hilfe zur Selbsthilfe, um die Fortführung der Einrichtungen in Zukunft zu sichern. Weiterhin engagiert er sich im Bereich der Dorfentwicklung, wobei hier der Förderung von Frauen-Selbsthilfeinitiativen besondere Bedeutung zukommt. Ziel dieser Initiativen ist die Bewusstseinsförderung im Zusammenhang mit Augenheilkunde. Der Verein leistet in den Empfängerländern und in Deutschland Aufklärungsarbeit. Im Rahmen der Förderung von afrikanischen Ausbildungseinrichtungen ermöglicht der Verein deutschen Einrichtungen wie z.B. Schulen und Vereinen die Übernahme von Partnerschaften.</Taetigkeit>
		<Dzi>africa action / Deutschland e.V., Bergheim, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE03370601930000998877 BIC: GENODED1PAX Pax-Bank</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>African Angel e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Bildung, Gesundheitshilfe, Kinderpatenschaft, Kinder- und Jugendhilfe  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Ghana</Laender>
		<Taetigkeit>African Angel e.V. unterstützt die schulische und berufliche Ausbildung von Kindern aus Bukom, einem Armenviertel der ghanaischen Hauptstadt Accra. Seit 2007 unterhält der Verein ein Kinderheim in Accra. Dort betreuen fest angestellte einheimische Mitarbeiter rund 100 Kinder, denen die Organisation den Besuch von Kindergärten und Privatschulen ermöglicht. Neben Unterkunft, Verpflegung und der finanziellen Förderung der Ausbildung erhalten die Kinder dort eine christlich geprägte Erziehung, Betreuung bei den Hausaufgaben sowie medizinische Versorgung. Seit 2008 ist jedes Kind zudem krankenversichert. Für die im Heim untergebrachten Kinder vermittelt der Verein Patenschaften. Seit 2013 finanziert die Organisation von ihr betreuten Jugendlichen mit erfolgreichen Schulabschlussprüfungen auch ein Studium in der Ukraine. Weiterhin plant African Angel e.V. in der Nähe von Accra den Bau einer Lehrwerkstatt, die Jugendlichen als Ausbildungsstätte für die Bearbeitung von Metall bzw. den Verkauf der produzierten Produkte dient.  </Taetigkeit>
		<Dzi>African Angel e.V., Düsseldorf, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden hinreichend wirksam wahrgenommen.  3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und hinreichend veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und hinreichend umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.  </Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE20300501101006318206 BIC: DUSSDEDDXXX Stadtsparkasse Düsseldorf </SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>agape e.V. - Ökumenische Initiative zur Unterstützung behinderter und benachteiligter Menschen in Rumänien und anderen osteuropäischen Ländern</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Altenhilfe, Behindertenhilfe, Einzelfallhilfe, Familienfürsorge, Gesundheitshilfe, Kinder- und Jugendhilfe, Menschenrechte, Völkerverständigung</ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Republik Moldau, Rumänien  </Laender>
		<Taetigkeit>Schwerpunkt der Vereinsaktivitäten ist der Aufbau und Betrieb von Einrichtungen für Menschen mit Behinderungen, insbesondere Kinder und junge Erwachsene, sowie alte Menschen in Rumänien und der Republik Moldau. Die von agape e.V. gegründete Partnerorganisation in Rumänien ist zugleich Träger des in Sercaia/Rumänien ansässigen Kinderdorfs für geistig behinderte Kinder und Jugendliche mit mittlerweile fünf Wohnhäusern, einem Therapiezentrum und einer Werkstatt. Zudem errichtete die Organisation in Rumänien eine ambulante Altenhilfe, eine Sozialstation für gehörlose Menschen, einen Familienunterstützenden Dienst sowie ein Tageszentrum für Familien mit geistig behinderten Kindern und Jugendlichen. Seit 2005 engagiert sich agape e.V. auch in der Republik Moldau. Dort unterstützt der Verein insbesondere eine durch ihn errichtete Tagesstätte für Kinder und Jugendliche mit geistiger Behinderung und versorgt bedürftige Familien mit Kleidung und Lebensmittel. Außerdem setzt sich die Organisation für Fortbildungsmaßnahmen der örtlichen Beschäftigten ein und vermittelt Freiwillige in die Projekte vor Ort. Darüber hinaus führt agape e.V. Sammlungen von Sachspenden sowie Hilfsgütertransporte durch.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Dem Verein agape e.V. - Ökumenische Initiative zur Unterstützung behinderter und benachteiligter Menschen in Rumänien und anderen osteuropäischen Ländern -, Bad Salzuflen, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab angemessen („angemessen“ = 10% bis unter 20%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft. 7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE75482501100000009977 BIC: WELADED1LEM Sparkasse Lemgo</SpendenKonto>
		<Anteil>angemessen</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>AIDA e.V. (Arco iris do amor, Regenbogen der Liebe) „Hilfe für bedürftige Kinder und Jugendliche in Brasilien“</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Kinder- und Jugendhilfe, Religion, Völkerverständigung</ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Brasilien</Laender>
		<Taetigkeit>Ziel des Vereins ist es, armen Menschen in Brasilien, besonders Kindern und Jugendlichen, zu einer besseren Zukunft zu verhelfen. Den Schwerpunkt der Vereinsarbeit bildet das von AIDA gegründete und seit Februar 2012 vom Sozialwerk der Franziskaner in Brasilien (Sefras) geleitete St. Antons Kinder- und Jugendzentrum in Tanguá, in dem bis 2014 etwa 45 Kinder mit ihren Sozialeltern lebten. Derzeit erhalten dort etwa 60 Kinder und Jugendliche aus bedürftigen Familien eine zeitlich an deren Schulbesuch angepasste Tagesbetreuung; künftig soll die Zahl der Betreuten auf 120 ansteigen. Das Angebot umfasst Aktivitäten im Bereich der Betreuung und Erziehung, wie beispielsweise eine Hausaufgabenbetreuung, sportliche, kulturelle und künstlerische Betätigungsmöglichkeiten sowie täglich zwei Mahlzeiten. Darüber hinaus fördert AIDA in verschiedenen Regionen Brasiliens eine Familienlandwirtschaftsschule, Kindertagesstätten, Armenschulen, Waisenhäuser sowie Betreuungsstätten in Elendsvierteln und unterstützt Kirchengemeinden, die sich um Mahlzeiten und Bildung für Straßenkinder bemühen.  </Taetigkeit>
		<Dzi>AIDA e.V. (Arco iris do amor, Regenbogen der Liebe) „Hilfe für bedürftige Kinder und Jugendliche in Brasilien“, München, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen.  3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab angemessen („angemessen“ = 10% bis unter 20%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Vergütungen (trifft nicht zu). 6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE13750903000002216728 BIC: GENODEF1M05 LIGA Bank</SpendenKonto>
		<Anteil>angemessen</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>AKO – Aktionskreis Ostafrika e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Gesundheitshilfe  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Tansania</Laender>
		<Taetigkeit>Der AKO - Aktionskreis Ostafrika e.V. fördert in Tansania Entwicklungsprojekte vor allem in den Bereichen Bildung und Gesundheitshilfe. Dabei kooperiert der deutsche Verein vor Ort mit verschiedenen Organisationen, etwa mit kirchlichen Einrichtungen sowie dem Tanzania Project Promotion Trust. Ein Schwerpunkt der Unterstützungen ist das Kibosho Krankenhaus, ein am Kilimandscharo gelegenes und von der Diözese Moshi getragenes Hospital. Die Förderungen im Bildungsbereich erstrecken sich insbesondere auf Schulen und Ausbildungsstätten.  </Taetigkeit>
		<Dzi>AKO - Aktionskreis Ostafrika e.V., Traunstein, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe-und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Vergütungen (trifft nicht zu).  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE41710520500005763099 BIC: BYLADEM1TST Kreissparkasse Traunstein-Trostberg</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Aktion Canchanabury e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Aids, Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Kinderpatenschaft  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Äthiopien, Burundi, Demokratische Republik Kongo, Deutschland, Ghana, Indien, Kenia, Niger, Südsudan, Senegal, Sudan, Togo, Uganda  </Laender>
		<Taetigkeit>Die Aktion Canchanabury e.V. arbeitet in den Bereichen Gesundheit und Bildung und fördert jährlich etwa 30 Projekte hauptsächlich in Afrika (vor allem in westafrikanischen Ländern und dem Gebiet der großen Seen). Die Trägerschaft und verantwortliche Leitung der Projekte obliegen in der Regel lokalen Partnerorganisationen, wie etwa Zentren kirchlicher Missionsarbeit, Diözesanverwaltungen oder staatlichen Gesundheitsorganisationen. Inhaltliche Schwerpunkte sind die Aufklärung und Betreuung im Bereich HIV/Aids, die Schaffung von gesundheitlicher Grundversorgung, die Bekämpfung der Lepra und Tuberkulose sowie der Aufbau gesundheitlicher Infrastrukturen in Afrika. In Deutschland leistet die Aktion Canchanabury e.V. entwicklungspolitische Bildungs- und Informationsarbeit, beispielsweise in Schulen und Gemeinden sowie durch die Veröffentlichung von Informationsschriften und -videos.  </Taetigkeit>
		<Dzi>er Aktion Canchanabury e.V., Bochum, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft. 7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE39430500010034300046 BIC: WELADED1BOC Sparkasse Bochum</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Aktion Deutschland Hilft e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Flüchtlingsfürsorge, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Katastrophenhilfe  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>weltweit</Laender>
		<Taetigkeit>Aktion Deutschland Hilft e.V. ist ein Zusammenschluss von dreizehn deutschen Hilfsorganisationen. Zielsetzung des Bündnisses ist es, im Falle großer Katastrophen und Notsituationen gemeinsam, schnell und effektiv Hilfe zu leisten, Kenntnisse und spezifische Fähigkeiten untereinander abzustimmen und durch gegenseitige Ergänzung die Hilfsmaßnahmen effizient zu bündeln. Dadurch sollen sowohl Überschneidungen als auch Versorgungslücken schon im Vorfeld der Hilfseinsätze vermieden werden. Die Fördermaßnahmen beziehen sich in der Regel auf Sofort-, Wiederaufbau- und Wiedereingliederungshilfen im Ausland und nur in Ausnahmefällen auch auf Deutschland.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Aktion Deutschland Hilft e.V., Bonn, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft. 7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE62370205000000102030 BIC: BFSWDE33XXX Bank für Sozialwirtschaft</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Aktion Friedensdorf e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Bildung, Einzelfallhilfe, Entwicklungszusammenarbeit, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Katastrophenhilfe, Kinder- und Jugendhilfe, Völkerverständigung  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Afghanistan, Angola, Armenien, Deutschland, Gambia, Georgien, Kambodscha, Kirgistan, Mosambik, Palästinensische Gebiete, Rumänien, Sri Lanka, Tadschikistan, Usbekistan,  Vietnam</Laender>
		<Taetigkeit>Im Rahmen der Einzelfallhilfe werden Kinder aus Kriegs- und Krisengebieten in Deutschland medizinisch behandelt, die in ihren Heimatländern nicht ausreichend medizinisch versorgt werden können. Die Behandlung in den Krankenhäusern erfolgt in der Regel kostenlos. Bis zur Rückführung in ihre Heimatländer werden die behandelten Kinder gemeinsam im Friedensdorf untergebracht. Die Aktion Friedensdorf betreibt Friedensdörfer, Basisgesundheitsstationen und andere Einrichtungen der Gesundheitsversorgung unter anderem in Afghanistan, Kambodscha, Rumänien, Sri Lanka, Tadschikistan und Vietnam. Diese Einrichtungen arbeiten selbstständig im Bereich der medizinischen Versorgung und Rehabilitation. In Vietnam beispielsweise hat der Verein elf Friedensdörfer und zahlreiche Basisgesundheitsstationen zumeist in ländlichen Gebieten errichtet. Finanziert werden die Friedensdörfer teilweise vom deutschen Verein und teilweise von den ausländischen Mitgliedervereinen, die rechtlich selbstständig und unabhängig von der Zentrale in Oberhausen sind. Die friedenspädagogische Arbeit in Form von Seminaren wird durch das zum Verein gehörige Friedensdorf Bildungswerk geleistet.</Taetigkeit>
		<Dzi>Aktion Friedensdorf e.V., Oberhausen, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen.  3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, überwiegend sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen. 6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und geprüft. 7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE59365500000000102400 BIC: WELADED1OBH Stadtsparkasse Oberhausen</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Aktion Kinderträume – Verein der Deutschen Fleischwirtschaft e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Behindertenhilfe, Einzelfallhilfe, Familienfürsorge, Gesundheitshilfe, Kinder- und Jugendhilfe</ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Deutschland</Laender>
		<Taetigkeit>Aktion Kinderträume – Verein der Deutschen Fleischwirtschaft e.V. leistet Einzelfallhilfe durch die Unterstützung sozial benachteiligter Kinder und Jugendlicher sowie von deren Familien insbesondere durch Geld- und Sachleistungen. Dabei liegt der Schwerpunkt der Vereinsaktivitäten vor allem darin, schwerstkranken und schwerstbehinderten Kindern und ihren Angehörigen gezielt Wünsche zu erfüllen. So werden beispielsweise behindertengerechte Fahrzeuge zur Verfügung gestellt, Rollstühle oder Gehhilfen übergeben, Therapiemaßnahmen bezahlt, behindertengerechte Umbauten von Wohnungen vorgenommen oder Kinderzimmereinrichtungen bezuschusst. Neben materieller Hilfe ermöglicht der Verein auch die Erfüllung besonderer Wünsche der Kinder, wie beispielsweise den Besuch eines Fußballspiels. Aktion Kinderträume kooperiert dabei eng mit dem Bundesverband Kinderhospiz e.V. Über die stationären und ambulanten Kinderhospize erfährt die Organisation von den Familien und ihren Wünschen.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Aktion Kinderträume – Verein der Deutschen Fleischwirtschaft e.V., Rheda-Wiedenbrück, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden hinreichend wirksam wahrgenommen.  3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden hinreichend dokumentiert und veröffentlicht.  5.Vergütungen (trifft nicht zu ). 6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE35478535200002038024 BIC: WELADED1WDB Kreissparkasse Wiedenbrück</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Aktion kleiner Prinz – Internationale Hilfe für Kinder in Not – e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Behindertenhilfe, Bildung, Familienfürsorge, Flüchtlingsfürsorge, Gesundheitshilfe, Katastrophenhilfe, Kinder- und Jugendhilfe  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Afghanistan, Bosnien und Herzegowina, Demokratische Republik Kongo, Deutschland, Haiti, Indien, Namibia, Pakistan, Philippinen, Rumänien, Türkei, Uganda  </Laender>
		<Taetigkeit>Die Aktion Kleiner Prinz fördert Projekte und Einrichtungen in mehreren Ländern, beispielsweise ein Gewaltpräventionsprogramm in Bosnien-Herzegowina, ein Reha-Zentrum für behinderte Kinder in Rumänien und ein Schulprojekt in der Demokratischen Republik Kongo. Darüber hinaus führt die Organisation jährlich eine Reihe von Hilfsgütertransporten nach Rumänien durch, wo die Sachgüter in Zusammenarbeit mit der Caritas in Satu Mare an Bedürftige verteilt werden. In Deutschland veranstaltet der Verein jedes Jahr eine Weihnachtsaktion, bei der die Bevölkerung dazu aufgerufen wird, als Zeichen der Solidarität für Not leidende Kinder in Rumänien Weihnachtspäckchen zu packen.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Der Aktion kleiner Prinz – Internationale Hilfe für Kinder in Not – e.V., Warendorf, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe-und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Vergütungen (trifft nicht zu)  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und hinreichend umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE46400501500062062062 BIC: WELADED1MST Sparkasse Münsterland Ost</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Aktion Lichtblicke e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Einzelfallhilfe, Kinder- und Jugendhilfe  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Deutschland</Laender>
		<Taetigkeit>Die Aktion Lichtblicke e.V. wird gemeinsam getragen von 45 lokalen Rundfunkanstalten in Nordrhein-Westfalen, deren Rahmenprogramm „radio NRW“, den ebenfalls in diesem Bundesland ansässigen Caritasverbänden der fünf Bistümer und der Diakonie Rheinland-Westfalen-Lippe. Die Aktion Lichtblicke leistet insbesondere Einzelfallhilfe in Form von finanziellen Hilfeleistungen und erstreckt sich räumlich auf das Bundesland Nordrhein-Westfalen. Unterstützt werden vor allem Kinder, Jugendliche, junge Erwachsene und Familien, die in eine finanzielle oder seelische Notlage geraten und auf Hilfe angewiesen sind. Der Verein finanziert beispielsweise medizinische Behandlungen, Therapiematerialien oder Ferienfreizeiten für Kinder.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Aktion Lichtblicke e.V., Oberhausen, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE78370205000000007070 BIC: BFSWDE33XXX Bank für Sozialwirtschaft</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Aktion Sühnezeichen Friedensdienste e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Bildung, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Religion, Völkerverständigung  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Belgien, Bosnien und Herzegowina, Deutschland, Frankreich, Griechenland, Großbritannien, Israel, Italien, Litauen, Niederlande, Norwegen, Polen, Rumänien,  Russische Föderation, Tschechische Republik, Ukraine, USA, Weißrussland</Laender>
		<Taetigkeit>Die Haupttätigkeitsbereiche sind der lang-, mittel- und kurzfristige Freiwilligendienst sowie die Inlandsarbeit. Beim langfristigen Freiwilligendienst engagieren sich junge Menschen für 12 Monate in einem ASF-Projekt. Sie betreuen beispielsweise Überlebende des Holocaust, arbeiten in Gedenkstätten, bei Friedens- und Antirassismusorganisationen, in Behinderten- und Alteneinrichtungen oder helfen Obdachlosen, Flüchtlingen und ethnischen Minderheiten. Auf diese Weise wollen die Freiwilligen einen konkreten Beitrag zu Frieden und Verständigung in Ländern leisten, die in besonderem Maße unter den Gräueln des Nationalsozialismus zu leiden hatten. Die mittelfristigen Dienste dauern drei bis sechs Monate. Im Rahmen des kurzfristigen Freiwilligendienstes veranstaltet die ASF internationale Workcamps (Sommerlager), an denen Jugendliche aus unterschiedlichen Ländern teilnehmen. Weitere Arbeitsinhalte sind die Instandhaltung von Gedenkstätten, Synagogen und jüdischen Friedhöfen, der Bau sozialer Einrichtungen oder die Gestaltung von Freizeiten mit behinderten Menschen.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Aktion Sühnezeichen Friedensdienste e.V., Berlin, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab angemessen („angemessen“ = 10% bis unter 20%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE68100205000003113700 BIC: BFSWDE33BER Bank für Sozialwirtschaft</SpendenKonto>
		<Anteil>angemessen</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Aktionen – Stiftung für Menschen in Not</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Behindertenhilfe, Bildung, Einzelfallhilfe, Entwicklungszusammenarbeit, Familienfürsorge, Gesundheitshilfe, Kinder- und Jugendhilfe  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Bosnien und Herzegowina, Deutschland, Griechenland, Rumänien, Russische Föderation, Ukraine, Weißrussland  </Laender>
		<Taetigkeit>Die Stiftung unterstützt bedürftige Menschen im Inland und leistet Einzelfallhilfen in besonderen Notlagen. Sie fördert Therapiemaßnahmen und gibt finanzielle Unterstützung für Menschen mit Behinderungen in Deutschland. Darüber hinaus führt sie verschiedene Kleinprojekte zugunsten Behinderter und verarmter Menschen insbesondere in Rumänien, aber auch in anderen Ländern, sowie Hilfsgütertransporte durch.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Aktionen – Stiftung für Menschen in Not, Castrop-Rauxel, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Die Stiftung ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt die Stiftung wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Werbe- und Verwaltungsausgaben der Stiftung werden durch entsprechend zweckgebundene Zuwendungen finanziert, so dass Spenden Dritter ungeschmälert den Projekten zufließen. Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Vergütungen (trifft nicht zu).  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE07426501500000156000 BIC: WELADED1REK Sparkasse Vest Recklinghausen</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Aktionsgemeinschaft Solidarische Welt e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Frauenförderung, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Menschenrechte, Umwelt- und Naturschutz, Völkerverständigung</ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Brasilien, Burkina Faso, Deutschland, Indien, Senegal, Simbabwe  </Laender>
		<Taetigkeit>Die Aktionsgemeinschaft Solidarische Welt e.V. fördert kleine Selbsthilfegruppen, die sich für die Stärkung von Frauen, den Schutz der Umwelt und die Wahrung der Menschenrechte einsetzen – in Indien, Brasilien und mehreren afrikanischen Ländern. Der inhaltliche Fokus der Projekte liegt besonders auf der Stärkung von Frauen. Gezielt unterstützt die ASW auch eine ökologische kleinbäuerliche Landwirtschaft. Diese trägt zum Schutz der natürlichen Ressourcen, zu einer sicheren Ernährung, zur Reduzierung von Hunger und damit zum Stopp der Landflucht bei. Alle ASW-Projekte werden vor Ort angestoßen, geleitet und durchgeführt – die ASW entsendet keine Entwicklungshelfer/innen. Mit kontinuierlicher Medien-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit in Deutschland bringt die ASW das Anliegen ihrer Partner in die Öffentlichkeit. Hierfür erstellt sie Informationsmaterial, Broschüren und die Zeitschrift SOLIDARISCHE WELT (SW).  </Taetigkeit>
		<Dzi>Der Aktionsgemeinschaft Solidarische Welt e.V., Berlin, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe-und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab angemessen („angemessen“ = 10% bis unter 20%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE69100205000001250700 BIC: BFSWDE33BER Bank für Sozialwirtschaft</SpendenKonto>
		<Anteil>angemessen</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Aktionsgruppe Kinder in Not e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Behindertenhilfe, Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Gesundheitshilfe, Kinderpatenschaft, Kinder- und Jugendhilfe  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Brasilien, Indien, Philippinen  </Laender>
		<Taetigkeit>Die Arbeitsschwerpunkte der Aktionsgruppe Kinder in Not e.V. liegen in den Bereichen Gesundheit, Bildung und Verbesserung der Lebensumstände von Kindern und Jugendlichen. Laut eigenen Angaben der Organisation werden nur gut überschaubare Hilfsprojekte unterstützt, bei denen sichergestellt ist, dass Hilfe zur Selbsthilfe geleistet wird. Die Partner vor Ort werden grundsätzlich in die Planung neuer Projekte oder in die Erweiterung bisheriger Hilfsmaßnahmen einbezogen. Der Verein fördert insbesondere Hilfsmaßnahmen auf den Philippinen, in Indien und Brasilien, teilweise in Form von Patenschaften. Zu den unterstützten Projekten auf den Philippinen (Insel Cebu) zählen unter anderem mehrere Vorschulen, eine High School und ein Ausbildungszentrum, ein Krankenhaus, mehrere Gesundheitsstationen in den Bergregionen sowie ein Heim und ein Rehabilitationscenter für sexuell missbrauchte und gefährdete Mädchen. In Indien fördert die Organisation eine Tagesstätte für behinderte Kinder, ein Kinderheim und eine Schule, in Brasilien zwei Kindertagesstätten sowie eine Tagesstätte für aidsinfizierte und HIV-positive Kinder.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Der Aktionsgruppe Kinder in Not e.V., Windhagen, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Werbe- und Verwaltungsausgaben werden vollständig durch entsprechend zweckgebundene Spenden finanziert, so dass Spenden Dritter ungeschmälert den Projekten zufließen. Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE87574501200012022752 BIC: MALADE51NWD Sparkasse Neuwied</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Aktionskreis Pater Beda für Entwicklungsarbeit e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Frauenförderung, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Religion, Völkerverständigung</ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Brasilien, Deutschland, Haiti  </Laender>
		<Taetigkeit>Der Aktionskreis Pater Beda für Entwicklungsarbeit e.V. unterstützt auf der Basis der Hilfe zur Selbsthilfe soziale, pastorale und humanitäre Projekte in Brasilien, überwiegend im Nordosten des Landes. Er engagiert sich insbesondere in den Bereichen Förderung von Kindern, Jugendlichen und Landarbeitern, Pastoral- und Sozialarbeit der Franziskaner, Frauenförderung, Gesundheitswesen, Aus- und Fortbildung von Fachkräften sowie Erwachsenenbildung. Der Verein bietet jungen Menschen im Rahmen eines Freiwilligendienstes die Möglichkeit, für einige Monate in einem der geförderten Projekte mitzuarbeiten. In Haiti fördert er ein Bildungszentrum mit Waisenhaus und Internat für Kinder und Jugendliche. Insgesamt arbeitet der Aktionskreis regelmäßig mit 26 Partnerprojekten in Brasilien und einem Projekt in Haiti zusammen In Deutschland betreibt der Aktionskreis Pater Beda zudem entwicklungspolitische Bildungs- und Öffentlichkeitsarbeit, etwa durch Vorträge in Schulen, Eine-Welt-Gruppen oder Pfarrgemeinden sowie durch Ausstellungen.</Taetigkeit>
		<Dzi>Dem Aktionskreis Pater Beda für Entwicklungsarbeit e.V., Bad Bentheim, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE51400602650022444200 BIC: GENODEM1DKM DKM Darlehnskasse Münster</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Albert-Schweitzer-Kinderdorf in Sachsen e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Bildung, Kinder- und Jugendhilfe  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Deutschland </Laender>
		<Taetigkeit>Der Verein betreibt in Steinbach (bei Moritzburg/ Sachsen) und in Dresden ein Kinderdorf , in dem elternlosen und schutzbedürftigen Kindern, die aus unterschiedlichen Gründen nicht in ihren Herkunftsfamilien aufwachsen können, eine familienähnliche Lebensgemeinschaft geboten wird. In dieser Gemeinschaft leben jeweils fünf bis sieben Kinder mit einem betreuenden Elternpaar („Hauseltern“) und dessen eigenen Kindern zusammen. Das Kinderdorf stellt Beratungs-, Therapie- und Förderangebote für Kinder bereit. Zu den Angeboten gehören unter anderem eine Kinderbibliothek, eine Pferdekoppel mit Reitplatz, therapeutische Kurse, Hilfen zur Verselbständigung sowie schulische Hilfen.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Dem Albert-Schweitzer-Kinderdorf in Sachsen e.V., Dresden, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab angemessen („angemessen“ = 10% bis unter 20%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft. 7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE09850205000003582502 BIC: BFSWDE33DRE Bank für Sozialwirtschaft</SpendenKonto>
		<Anteil>angemessen</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Alzheimer-Gesellschaft Berlin e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Altenhilfe, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Deutschland</Laender>
		<Taetigkeit>Einen Schwerpunkt der Vereinsaktivitäten bildet die Beratung der Angehörigen von Demenzkranken. Im Rahmen des Projekts „Selbsthilfeinitiative zur Unterstützung von Angehörigen Demenzkranker“ werden Anfragen Rat suchender Angehöriger beantwortet, Informationsmaterial versendet sowie Fachbücher und Videos verliehen. Die Beratungsgespräche erfolgen hauptsächlich telefonisch, aber bei Bedarf auch im persönlichen Gespräch. Zum Teil vermittelt das Projekt Betroffenen ehrenamtliche Betreuungshilfen zur vorübergehenden Entlastung. Die AGB e.V. unterstützt und initiiert Selbsthilfegruppen von Angehörigen Demenzkranker. Im Rahmen dieser Projektinitiative führt der Verein Fort- und Weiterbildungen für Pflegepersonal und andere in der Altenhilfe tätige Fachkräfte durch, zum Beispiel in Sozialstationen, Heimen, Krankenhäusern und Ausbildungsinstituten für Altenpflegepersonal. Auf diesen Fortbildungsveranstaltungen werden medizinische und pflegerische Informationen zur Alzheimer-Demenz weitergegeben. Insbesondere versucht der Verein, auf die Belastungssituation pflegender Angehöriger aufmerksam zu machen. Des Weiteren unterstützt die AGB e.V. die Schaffung von geeigneten Tagesstätten und betreuten Wohnformen für Demenzkranke.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Der Alzheimer-Gesellschaft Berlin e.V., Berlin, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab angemessen („angemessen“ = 10% bis unter 20%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und in hinreichendem Maße veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und hinreichend umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE98100205000003250900 BIC: BFSWDE33BER Bank für Sozialwirtschaft</SpendenKonto>
		<Anteil>angemessen</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>AMREF Deutschland, Gesellschaft für Medizin und Forschung in Afrika e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Aids, Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Flüchtlingsfürsorge, Gesundheitshilfe, Katastrophenhilfe, Rettungswesen, Völkerverständigung  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Äthiopien, Guinea, Kenia, Malawi, Mosambik, Südafrika, Südsudan, Senegal, Tansania, Uganda  </Laender>
		<Taetigkeit>AMREF Deutschland unterstützt als deutscher Förderverein die Arbeit der „African Medical and Research Foundation“ mit Sitz in Nairobi, Kenia. Die ostafrikanische Nichtregierungsorganisation besteht seit 1957. Sie verfolgt das Ziel, die Gesundheit der Menschen in Afrika zu verbessern und ist insbesondere in Kenia, Tansania, Uganda, Südafrika, Äthiopien und dem Südsudan tätig. Der deutsche Verein fördert bestimmte Projekte der afrikanischen Organisation. Diese beinhalten beispielsweise Operationen von Behinderungen und Missbildungen, den „Flying Doctor Service“ sowie die Behandlung von HIV/AIDS und von Trachom-Erkrankungen.  </Taetigkeit>
		<Dzi>AMREF Deutschland, Gesellschaft für Medizin und Forschung in Afrika e.V., München, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden hinreichend wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab angemessen („angemessen“ = 10% bis unter 20%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen. 6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE09700202700000329488 BIC: HYVEDEMMXXX UniCredit Bank – HypoVereinsbank</SpendenKonto>
		<Anteil>angemessen</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Andheri – Kinder- und Leprahilfe e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Altenhilfe, Behindertenhilfe, Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Familienfürsorge, Frauenförderung, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Katastrophenhilfe, Kinder- und Jugendhilfe, Religion, Völkerverständigung  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Äthiopien, Indien, Kenia  </Laender>
		<Taetigkeit>Die Andheri – Kinder- und Leprahilfe e.V. unterstützt im Wesentlichen die katholische Schwesterngemeinschaft „Society of the Helpers of Mary“ mit Sitz im Stadtteil Andheri von Mumbai. Der Gemeinschaft gehören mehr als 300 Schwestern an, die in über 60 Sozialstationen in den Slums von Mumbai, aber auch in Dörfern und Leprazentren in ganz Indien tätig sind. Die Schwestern engagieren sich unter anderem in der Versorgung und Bildung von armen und kranken Kindern, der Behandlung von Leprakranken sowie in den Bereichen Gesundheitshilfe für Frauen und Kinder sowie Frauenförderung. Die „Helpers of Mary“ sind auch in Sozialstationen in Äthiopien und Kenia tätig. Dort sind sie besonders auf dem Gebiet der Gesundheitsfürsorge aktiv und kümmern sich um Notleidende und Hungerflüchtlinge.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Der Andheri - Kinder- und Leprahilfe e.V., Dülmen, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Vergütungen (trifft nicht zu). 6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und hinreichend umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE36401545300018019000 BIC: WELADE3WXXX Sparkasse Westmünsterland </SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Andheri Hilfe e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Behindertenhilfe, Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Frauenförderung, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Katastrophenhilfe, Kinder- und Jugendhilfe, Menschenrechte, Völkerverständigung  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Bangladesch, Deutschland, Indien</Laender>
		<Taetigkeit>Die Andheri Hilfe e.V. fördert eine Vielzahl von Projekten in Indien und Bangladesch. Dazu arbeitet der Verein unter anderem eng mit dem ortsansässigen Andheri-Trust Indien und dem Länderbüro in Bangladesch zusammen. Die Schwerpunkte der Förderung, die dem Prinzip der „Hilfe zur Selbsthilfe“ folgt, liegen in den Bereichen Sozialarbeit, Bildungs- und Gesundheitswesen, Ressourcenschutz sowie landwirtschaftliche und dörfliche Entwicklung. Besondere Zielgruppen der Unterstützung sind Kinder, Frauen, Unberührbare, Ureinwohner, Blinde und Menschen mit Behinderung. In Deutschland leistet die Organisation zudem Informations- und Bildungsarbeit (z.B. Unterrichtspakete für Schulen, Veranstaltungen der Erwachsenenbildung).  </Taetigkeit>
		<Dzi>Der Andheri Hilfe e.V., Bonn, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und in hinreichendem Maße veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft. 7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE80370501980000040006 BIC: COLSDE33XXX Sparkasse KölnBonn</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Arbeitskreis EINE WELT St. Gerog Köln-Weiß e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Kinder- und Jugendhilfe  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Deutschland, Haiti  </Laender>
		<Taetigkeit>Der Arbeitskreis EINE WELT St. Georg Köln-Weiß e.V. ist aus einer Initiative junger Frauen und Männer der katholischen Pfarrgemeinde St. Georg in Köln-Weiß hervorgegangen. Er engagiert sich in Haiti und unterstützt dort insbesondere Schulprojekte, um benachteiligten Kindern und Jugendlichen eine Perspektive für ein menschenwürdiges Leben zu ermöglichen. Außerdem hat es sich der Verein zur Aufgabe gemacht, in Deutschland über die Situation der Menschen in Haiti zu informieren, etwa durch Ausstellungen, Gottesdienste und Veröffentlichungen.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Dem Arbeitskreis EINE WELT St. Georg Köln-Weiß e.V., Köln, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und in hinreichendem Maße veröffentlicht.  5.Vergütungen (trifft nicht zu). 6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und hinreichend umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE61370205000008009100 BIC: BFSWDE33XXX Bank für Sozialwirtschaft</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>arche noVa – Initiative für Menschen in Not e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Flüchtlingsfürsorge, Frauenförderung, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Katastrophenhilfe, Kinder- und Jugendhilfe, Völkerverständigung  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Deutschland, Irak, Kenia, Libanon, Mali, Myanmar, Pakistan, Philippinen, Somalia, Syrien, Uganda, Ukraine  </Laender>
		<Taetigkeit>arche noVa – Initiative für Menschen in Not e.V. engagiert sich international in den Bereichen Not- und entwicklungsbezogene Übergangshilfe, Wiederaufbau und Entwicklungszusammenarbeit. Die inhaltlichen Schwerpunkte liegen dabei auf den Gebieten Trinkwasserversorgung, Sanitärversorgung und Hygieneaufklärung. Darüber hinaus leistet die Organisation in Deutschland Bildungsarbeit zu den Themen Eine Welt, Wasser, Konflikte und Toleranz, vor allem mit Jugendlichen und Lehrern an Schulen. Dies beinhaltet auch die Entsendung von jungen Freiwilligen in Entwicklungsprojekte von Partnerorganisationen im Rahmen des "weltwärts"-Programms der Bundesregierung und die Durchführung von Jugendworkcamps im Ausland.  </Taetigkeit>
		<Dzi>arche noVa – Initiative für Menschen in Not e.V., Dresden, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen.  6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE78850205000003573500 BIC: BFSWDE33DRE Bank für Sozialwirtschaft</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>ARCHEMED – Ärzte für Kinder in Not e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Frauenförderung, Gesundheitshilfe, Kinder- und Jugendhilfe  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Eritrea</Laender>
		<Taetigkeit>ARCHEMED unterstützt verschiedene Projekte in der Hauptstadt Asmara sowie in ländlichen Regionen Eritreas. Vor dem Hintergrund der Hilfe zur Selbsthilfe finanziert der Verein insbesondere den Aufbau und Renovierung von Krankenhäusern bzw. -stationen und liefert auf entsprechendes Ersuchen der lokalen Partner Medikamente, medizinisches Verbrauchsmaterial, Instrumente und technisches Gerät. Das Hauptaugenmerk liegt darauf, die Situation für Kinder und Mütter in Eritrea zu verbessern. Um dieses Ziel zu erreichen, arbeiten jährlich rund 250 ehrenamtliche Ärzte aller pädiatrischen Fachrichtungen, Krankenschwestern, Techniker und Handwerker gemeinsam mit einheimischen Kräften in den Einrichtungen vor Ort. Im Rahmen der Einsätze bildet darüber hinaus auch die Aus- und Weiterbildung von eritreischem Gesundheitspersonal einen weiteren Schwerpunkt der Vereinsarbeit. Neben der Schaffung medizinischer Infrastruktur fördert ARCHEMED beispielsweise auch die Unterbringung und Versorgung von Waisenkindern, unterstützt Frauen durch die Bereitstellung von Eseln ein Kleingewerbe zu gründen und leistet in den Provinzen Aufklärungsarbeit zum Thema der weiblichen Genitalverstümmelung.  </Taetigkeit>
		<Dzi>ARCHEMED - Ärzte für Kinder in Not e.V., Soest, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Die von der Organisation gezahlten Vergütungen berücksichtigen den Status der Gemeinnützigkeit, die Qualifikation, das Maß an Verantwortung und den branchenüblichen Rahmen. 6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft. 7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE63414500750000088203 BIC: WELADED1SOS Sparkasse Soest</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Astrid und Toni Schmid-Stiftung</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Altenhilfe, Behindertenhilfe, Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Frauenförderung, Kinder- und Jugendhilfe, Tierschutz  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Argentinien, Portugal, Rumänien  </Laender>
		<Taetigkeit>Die Stiftung fördert überwiegend Projekte in Argentinien und Portugal. Für das Frauen- und Kinderhaus „Casita Colores“ in Merlo-Moreno, Argentinien, stellt die Stiftung Mittel für die laufenden Kosten der Unterbringung, das Personal, die psychologische Betreuung sowie für Schulkosten zur Verfügung. Sie ermöglicht des Weiteren Kindern in Capiovi in der Provinz Misiones den Schulbesuch durch Zahlung eines (Teil-)Stipendiums und finanziert weitere Projekte in Argentinien. Im Rahmen des Tierschutzes unterstützt die Stiftung die Impfung und Kastration von Hunden und Katzen in Portugal.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Der Astrid und Toni Schmid-Stiftung, Taunusstein, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Die Stiftung ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt die Stiftung wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Vergütungen (trifft nicht zu). 6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und hinreichend umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE88510917000040743111 BIC: VRBUDE51 vr bank Untertaunus</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Auxilium Gesellschaft für Entwicklungshilfe e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Gesundheitshilfe, Kinder- und Jugendhilfe, Religion, Völkerverständigung  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Indien, Kenia, Sambia, Tansania, Uganda  </Laender>
		<Taetigkeit>Auxilium fördert in erster Linie die Entwicklungszusammenarbeit im Bereich der Aus- und Berufsbildung; räumlich liegt der Schwerpunkt dabei in verschiedenen Ländern Afrikas. Seit 1970 unterstützt der Verein die Aktion „Hilf mir zur Schule“ und ermöglicht Waisen, Straßenkindern und anderen sozial benachteiligten Kindern durch Stipendien eine Schulausbildung. Im Bereich der beruflichen Bildung vergibt der Verein Lehrer-, Krankenschwester- und Handwerkerstipendien. Häufig erfolgt diese Ausbildung in einem (katholisch-)kirchlichen Rahmen. Ein weiterer satzungsgemäßer Arbeitsschwerpunkt von Auxilium ist die Missionsarbeit. In diesem Zusammenhang werden mit Hilfe von Theologiestipendien insbesondere der Priesternachwuchs und die Ausbildung von Ordensschwestern in Ostafrika und Indien gefördert. Über sogenannte Messespenden sowie pastorale Hilfen finanziert der Verein Unterstützungsleistungen für Priester in ihren Diözesen. Darüber hinaus fördert die Organisation die Ausbildung von Katechisten, Schwestern und Gemeindehelferinnen.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Auxilium Gesellschaft für Entwicklungshilfe e.V., Radolfzell am Bodensee, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Vergütungen (trifft nicht zu) 6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft. 7.Die Organisation berichtet offen und hinreichend umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE02692500350004033247 BIC: SOLADES1SNG Sparkasse Hegau-Bodensee</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>AYUDAME – Kinderhilfswerk Arequipa e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Entwicklungszusammenarbeit, Familienfürsorge, Gesundheitshilfe, Kinder- und Jugendhilfe  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Peru</Laender>
		<Taetigkeit>Die Organisation ist Trägerin der Kindertagesstätte „Nuestro Hogar“ in Arequipa im Süden Perus. Dort werden derzeit etwa 100 Kinder im Alter von zwei bis etwa 14 Jahren aus sozial schwachen Familien pädagogisch, sozial und medizinisch betreut. Die Kindertagesstätte dient dem Zweck, zur Entlastung und Verbesserung der Lebenssituation der bedürftigen Familien beizutragen, indem sie die Mütter durch die ganztägige Betreuung ihrer Kinder in die Lage versetzt, einer Beschäftigung nachzugehen und somit den Lebensunterhalt der Familie zu sichern. Der Verein bietet in diesem Zusammenhang auch Projektpatenschaften an und ermöglicht Freiwilligen aus Deutschland, ein Praktikum in der Kindertagesstätte zu absolvieren.  </Taetigkeit>
		<Dzi>AYUDAME – Kinderhilfswerk Arequipa e.V., München, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden hinreichend wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Vergütungen (trifft nicht zu). 6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und angemessen geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE39700202706320262001 BIC: HYVEDEMMXXX UniCredit Bank – HypoVereinsbank</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	<Institution>
		<Name>Basisgesundheitsdienst Partnerdiözese Jabalpur/Indien e.V.</Name>
		<ArbeitsSchwerpunkte>Altenhilfe, Behindertenhilfe, Bildung, Entwicklungszusammenarbeit, Familienfürsorge, Gesundheitshilfe, Kampagnen-, Bildungs- und Aufklärungsarbeit, Kinder- und Jugendhilfe  </ArbeitsSchwerpunkte>
		<Laender>Indien, Kenia, Sambia, Tansania, Uganda  </Laender>
		<Taetigkeit>Bereits seit den 1960er Jahren arbeiten die Pfarrgemeinde St. Margareta in Münster und die Diözese Jabalpur (Bundesstaat Madhya Pradesh) zusammen. Der aus dieser Partnerschaft entstandene Basisgesundheitsdienst Partnerdiözese Jabalpur/Indien e.V. hat es sich zur Aufgabe gemacht, insbesondere die in dieser Region Zentralindiens lebenden Ureinwohner, die Adivasi, zu unterstützen. Der Verein fördert eine Vielzahl von Projekten in der Partnerdiözese durch Anschubfinanzierungen, beispielsweise den Bau bzw. die Erweiterung von Schulen, Internaten und Berufsbildungszentren, die Ausbildung von Gesundheitshelfern, die Errichtung und Vergrößerung von Krankenhäusern, Ambulanzstationen und Sterbehäusern. Mit ihrer Öffentlichkeitsarbeit in Deutschland will die Organisation vor allem Problembewusstsein im Hinblick auf die Situation der alteingesessenen Bevölkerung in der zentralindischen Diözese schaffen.  </Taetigkeit>
		<Dzi>Dem Basisgesundheitsdienst Partnerdiözese Jabalpur/Indien e.V., Münster, wurde das DZI Spenden-Siegel zuerkannt. Der Verein ist förderungswürdig.  Die sieben Spenden-Siegel-Standards erfüllt der Verein wie folgt:  1.Die Organisation leistet satzungsgemäße Arbeit.  2.Leitung und Aufsicht sind angemessen strukturiert, klar voneinander getrennt und werden wirksam wahrgenommen. 3.Werbung und Öffentlichkeitsarbeit informieren klar, wahr, sachlich und offen.  4.Der Anteil der Werbe- und Verwaltungsausgaben an den Gesamtausgaben ist nach DZI-Maßstab niedrig („niedrig“ = unter 10%). Die Wirksamkeit des Mitteleinsatzes wird überprüft, und die Ergebnisse werden dokumentiert und veröffentlicht.  5.Vergütungen (trifft nicht zu) 6.Mittelbeschaffung und -verwendung sowie die Vermögenslage werden nachvollziehbar dokumentiert und geprüft.  7.Die Organisation berichtet offen und umfassend über ihre Arbeit, Strukturen und Finanzen.</Dzi>
		<SpendenKonto>IBAN: DE98400602650003433100 BIC: GENODEM1DKM DKM Darlehnskasse Münster</SpendenKonto>
		<Anteil>niedrig</Anteil>
	</Institution>
	
</ArrayOfInstitution>